%表題   ETC 便利な道具たち
%
%履歴
%\Drireki{
%         91/09/05 林  祥介
%         91/03/27 沼口  敦
%         92/04/22 林祥介   (4.1版)
%        }
%
%\Dchapter{\LaTeX マクロライブラリ}

\section{Dprog.sty}
%\label{texsty.Dprog}

\subsection{概要}

{\tt Dprog.sty}は, プログラム等のリストを出力するための
環境とコマンドを定義する.
プログラムリストの形式は,
{\tt verbatim}環境に似たものであるが,
フォントおよび行間隔が異なり, 行番号がつけられる.

\subsection{Dproginput}
% \label{texsty.Dprog.Dproginput}
\begin{enumerate}
  \item 機能
  \begin{quote}
    ファイルの内容をプログラムリスト形式で出力する.
  \end{quote}
  \item 使用方法
   \begin{quote}
     \verb!\Dproginput{!{\em file\/}\verb!}!
   \end{quote}
  \item 引数
  \begin{quote}
    \begin{tabular}{lp{11cm}}
      {\em file\/} & 出力するファイル名
    \end{tabular}
  \end{quote}
  \item 備考
  \begin{enumerate}
    \item \verb!\Dproglineoff!を指定,
          または\verb!\Dprogline!を変更しないかぎり
          行番号がつけられる.
  \end{enumerate}
\end{enumerate}

\subsection{Dprogram環境}
% \label{texsty.Dprog.Dprogram}
\begin{enumerate}
  \item 機能
  \begin{quote}
    環境内のテキストをプログラムリスト形式で出力する
  \end{quote}
  \item 使用方法
   \begin{quote}
     \verb!\begin{Dprogram}! \ \ldots \ \verb!\end{Dprogram}!
  \end{quote}
  \item 引数
  \begin{quote}
     なし
  \end{quote}
  \item 備考
  \begin{enumerate}
    \item \verb!\Dproglineoff!を指定,
          または\verb!\Dprogline!を変更しないかぎり
          行番号がつけられる.
  \end{enumerate}
\end{enumerate}


\subsection{Dproglineoff, Dproglineon, Dproglinestart}
% \label{texsty.Dprog.Dproginput}
\begin{enumerate}
  \item 機能
  \begin{quote}
    行番号出力を制御する.
    \verb!\Dproglineoff! でオフ,
    \verb!\Dproglineon! でオン,
    \verb!\Dproglinestart! で開始行番号を設定する
  \end{quote}
  \item 使用方法
   \begin{quote}
     \verb!\Dproglineoff! \\
     \verb!\Dproglineon! \\
     \verb!\Dproglinestart{!{\em start-num\/}\verb!}!
  \end{quote}
  \item 引数
  \begin{quote}
    \begin{tabular}{lp{11cm}}
      {\em start-num\/} & 開始行番号(デフォルトは1)
    \end{tabular}
  \end{quote}
\end{enumerate}


\subsection{Dproginput, Dprogramのパラメータ}
% \label{texsty.Dprog.Dproginput}

以下のコマンドは\verb!\Dproginput!, {\tt Dprogram}環境のパラメータであり,
\verb!\renewcommand!または\verb!\def!で設定する.
\begin{quote}
\begin{tabular}{lp{11cm}}
  \verb!\Dprogsize! & 文字の大きさ(デフォルトは\verb!\small!) \\
  \verb!\Dprogskip! & 行間隔(デフォルトは{\tt 2ex}) \\
  \verb!\Dprogline! & 行番号のフォーマット
                        (デフォルトは\verb!\scriptsize\it #1!) \\
  \verb!\Dproglinewidth! & 行番号の欄幅(デフォルトは{\tt 3em}) \\
  \verb!\Dproglinesep!   & 行番号欄と本文の間の空白幅(デフォルトは{\tt 1em})
\end{tabular}
\end{quote}


